---
title: Žvahov
layout: zastavka
ordering: 20
details:
  request: true
  tracks: 2
  altitude: 255
  picture: zvahov.jpg
  picture_cc: 'Honza Groh, <a href="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0">CC BY-SA 3.0</a>'
  picture_url: "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Praha-%C5%BDvahov,_p%C5%99%C3%ADst%C5%99e%C5%A1ek.jpg"
---

> Praha-Žvahov je železniční zastávka na železniční trati Praha-Smíchov – Hostivice – Rudná u Prahy.
> Nachází se v Praze na Žvahově.
> V provozu je od roku 1989, kdy nahradila zastávku Praha-Hlubočepy zastávka.
> Z celkového počtu 2 kolejí jsou obě dopravní.
>
> — [Wikipedia](https://cs.wikipedia.org/wiki/Praha-%C5%BDvahov_(%C5%BEelezni%C4%8Dn%C3%AD_zast%C3%A1vka%29)
